%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
\begin{exoApp}{10}{1}[Continuité - II]
Soit $f$ la fonction définie sur $\R$ par $f(x)=0$ si $x<0$, et $f(x)=\E^x$ pour $x\geq 0$. La fonction $f$ est-elle continue ?
\end{exoApp}

\begin{correction}
Sur $\R<$, $f$ est continue (car constante). Sur $\R>$, $f$ est continue car la fonction exponentielle l'est. Le problème se situe donc en $0$. Or
 \[\lim_{x\rightarrow 0^-} f(x)=\lim_{x\rightarrow 0^-} 0 = 0 \textrm{ et }
 \lim_{x\rightarrow 0^+} f(x) =\lim_{x\rightarrow 0^+} \eu{x} = f(0) = 1\]
 Ainsi, $\displaystyle{\lim_{x\rightarrow 0^-} f(x) \neq \lim_{x\rightarrow 0^+} f(x)}$ : la fonction $f$ n'est donc pas continue en $0$, et n'est donc pas continue sur $\R$.
\end{correction}
